{
  "Reminder plugin for Obsidian. This plugin adds feature to manage TODOs with reminder.": "Obsidian용 리마인더 플러그인. 이 플러그인은 리마인더로 할 일을 관리하는 기능을 추가합니다.",
  "AidenLx's Folder Note": "AidenLx의 폴더 노트",
  "Add description, summary and more info to folders with folder notes.": "폴더 노트로 폴더에 설명, 요약 및 기타 정보를 추가합니다.",
  "AidenLx's Folder Note - folderv component": "AidenLx의 폴더 노트 - folderv 컴포넌트",
  "Optional `folderv` Component for alx-folder-note": "alx-folder-note용 선택적 `folderv` 컴포넌트",
  "Auto Card Link": "자동 카드 링크",
  "Automatically fetches metadata from a url and makes it as a card-styled link": "URL에서 메타데이터를 자동으로 가져와 카드 스타일 링크로 만듭니다",
  "Auto Link Title": "자동 링크 제목",
  "This plugin automatically fetches the titles of links from the web": "이 플러그인은 웹에서 링크의 제목을 자동으로 가져옵니다",
  "BRAT": "BRAT",
  "Easily install a beta version of a plugin for testing.": "테스트를 위해 플러그인의 베타 버전을 쉽게 설치합니다.",
  "Editing Toolbar": "편집 도구 모음",
  "The Obsidian Editing Toolbar is modified from cmenu, which provides more powerful customization settings and has many built-in editing commands to be a MS Word-like toolbar editing experience.": "Obsidian 편집 도구 모음은 cmenu에서 수정되었으며, 더 강력한 사용자 정의 설정을 제공하고 MS Word와 같은 도구 모음 편집 경험을 위한 많은 내장 편집 명령을 가지고 있습니다.",
  "Execute Code": "코드 실행",
  "Allows to execute code snippets within a note. Supported programming languages:  C, CPP, Dart, Golang, Groovy, Kotlin, Java, JavaScript, TypeScript, Lean, Lua, CSharp, Prolog, Rust, Python, R, Ruby, Wolfram Mathematica, Haskell, Scala, Racket, F#, Batch, Shell & Powershell.": "노트 내에서 코드 스니펫을 실행할 수 있습니다. 지원되는 프로그래밍 언어: C, CPP, Dart, Golang, Groovy, Kotlin, Java, JavaScript, TypeScript, Lean, Lua, CSharp, Prolog, Rust, Python, R, Ruby, Wolfram Mathematica, Haskell, Scala, Racket, F#, Batch, Shell & Powershell.",
  "Fast Image Cleaner": "빠른 이미지 클리너",
  "This plugin allows you to quickly remove image attachment and referenced link from your documents in both LIVE , READ mode by right-click menu": "이 플러그인을 사용하면 LIVE, READ 모드에서 오른쪽 클릭 메뉴로 문서에서 이미지 첨부 파일과 참조된 링크를 빠르게 제거할 수 있습니다",
  "Folder Note Core": "폴더 노트 코어",
  "Provide core features and API for folder notes": "폴더 노트를 위한 핵심 기능과 API를 제공합니다",
  "Git": "Git",
  "Integrate Git version control with automatic backup and other advanced features.": "Git 버전 관리를 자동 백업 및 기타 고급 기능과 통합합니다.",
  "Kanban": "칸반",
  "Create markdown-backed Kanban boards in Obsidian.": "Obsidian에서 마크다운 기반 칸반 보드를 만듭니다.",
  "Links": "링크",
  "Manipulate links": "링크 조작",
  "MySnippets": "내 스니펫",
  "MySnippets is a plugin that adds a status bar menu allowing the user to quickly toggle their snippets on and off 🖌.": "MySnippets는 사용자가 스니펫을 빠르게 켜고 끌 수 있는 상태 표시줄 메뉴를 추가하는 플러그인입니다 🖌.",
  "proxy github": "프록시 github",
  "Reminder": "리마인더",
  "Style Settings": "스타일 설정",
  "Offers controls for adjusting theme, plugin, and snippet CSS variables.": "테마, 플러그인 및 스니펫 CSS 변수를 조정하기 위한 컨트롤을 제공합니다.",
  "Templater": "템플레이터",
  "Create and use templates": "템플릿 생성 및 사용",
  "Inside Folder, Index File": "폴더 내부, 인덱스 파일",
  "Inside Folder, With Same Name": "폴더 내부, 동일한 이름",
  "Outside Folder, With Same Name": "폴더 외부, 동일한 이름",
  "Icon Shortcodes v0.5.1+": "아이콘 단축코드 v0.5.1+",
  "Ctrl (Cmd in macOS)": "Ctrl (macOS에서는 Cmd)",
  "Ctrl (Ctrl in macOS)": "Ctrl (macOS에서는 Ctrl)",
  "Alt": "Alt",
  "TRACE": "추적",
  "DEBUG": "디버그",
  "INFO": "정보",
  "WARN": "경고",
  "ERROR": "오류",
  "SILENT": "무음",
  "Notify if startup takes longer than expected": "시작이 예상보다 오래 걸리면 알림",
  "Diagnose issues with your app by seeing what is causing the app to load slowly.": "앱이 느리게 로드되는 원인을 확인하여 앱의 문제를 진단합니다.",
  "Enhance Default Paste": "기본 붙여넣기 향상",
  "Fetch the link title when pasting a link in the editor with the default paste command": "기본 붙여넣기 명령으로 편집기에 링크를 붙여넣을 때 링크 제목을 가져옵니다",
  "Enhance Drop Events": "드롭 이벤트 향상",
  "Fetch the link title when drag and dropping a link from another program": "다른 프로그램에서 링크를 드래그 앤 드롭할 때 링크 제목을 가져옵니다",
  "Maximum title length": "최대 제목 길이",
  "Set the maximum length of the title. Set to 0 to disable.": "제목의 최대 길이를 설정합니다. 비활성화하려면 0으로 설정하세요.",
  "Preserve selection as title": "선택 항목을 제목으로 유지",
  "Whether to prefer selected text as title over fetched title when pasting": "붙여넣을 때 가져온 제목 대신 선택한 텍스트를 제목으로 선호할지 여부",
  "Website Blacklist": "웹사이트 블랙리스트",
  "List of strings (comma separated) that disable autocompleting website titles. Can be URLs or arbitrary text.": "웹사이트 제목 자동 완성을 비활성화하는 문자열 목록(쉼표로 구분). URL이나 임의의 텍스트일 수 있습니다.",
  "Use New Scraper": "새 스크래퍼 사용",
  "Use experimental new scraper, seems to work well on desktop but not mobile.": "실험적인 새 스크래퍼를 사용합니다. 데스크톱에서는 잘 작동하지만 모바일에서는 작동하지 않습니다.",
  "Use Better Fetching Placeholder": "더 나은 가져오기 플레이스홀더 사용",
  "Use a more readable placeholder when fetching the title of a link.": "링크의 제목을 가져올 때 더 읽기 쉬운 플레이스홀더를 사용합니다.",
  "LinkPreview API Key": "LinkPreview API 키",
  "API key for the LinkPreview.net service. Get one at https://my.linkpreview.net/access_keys": "LinkPreview.net 서비스의 API 키. https://my.linkpreview.net/access_keys 에서 얻을 수 있습니다",
  "Auto-enable plugins after installation": "설치 후 플러그인 자동 활성화",
  "If enabled beta plugins will be automatically enabled after installtion by default. Note: you can toggle this on and off for each plugin in the \"Add Plugin\" form.": "활성화하면 베타 플러그인이 기본적으로 설치 후 자동으로 활성화됩니다. 참고: \"플러그인 추가\" 양식에서 각 플러그인에 대해 이를 켜고 끌 수 있습니다.",
  "Auto-update plugins at startup": "시작 시 플러그인 자동 업데이트",
  "If enabled all beta plugins will be checked for updates each time Obsidian starts. Note: this does not update frozen version plugins.": "활성화하면 Obsidian이 시작될 때마다 모든 베타 플러그인의 업데이트를 확인합니다. 참고: 이는 고정된 버전의 플러그인은 업데이트하지 않습니다.",
  "Auto-update themes at startup": "시작 시 테마 자동 업데이트",
  "If enabled all beta themes will be checked for updates each time Obsidian starts.": "활성화하면 Obsidian이 시작될 때마다 모든 베타 테마의 업데이트를 확인합니다.",
  "Learn more about my work at:": "내 작업에 대해 자세히 알아보기:",
  "Beta plugin list": "베타 플러그인 목록",
  "The following is a list of beta plugins added via the command palette \"Add a beta plugin for testing\" or \"Add a beta plugin with frozen version for testing\". A frozen version is a specific release of a plugin based on its release tag.": "다음은 명령 팔레트 \"테스트용 베타 플러그인 추가\" 또는 \"테스트용 고정 버전 베타 플러그인 추가\"를 통해 추가된 베타 플러그인 목록입니다. 고정 버전은 릴리스 태그를 기반으로 한 플러그인의 특정 릴리스입니다.",
  "Click the x button next to a plugin to remove it from the list.": "플러그인 옆의 x 버튼을 클릭하여 목록에서 제거합니다.",
  "Note:": "참고:",
  "This does not delete the plugin, this should be done from the  Community Plugins tab in Settings.": "이것은 플러그인을 삭제하지 않습니다. 설정의 커뮤니티 플러그인 탭에서 수행해야 합니다.",
  "Add Beta plugin": "베타 플러그인 추가",
  "obsidian-canzi/Enhanced-editing": "obsidian-canzi/Enhanced-editing",
  "Add Beta plugin with frozen version": "고정 버전으로 베타 플러그인 추가",
  "Beta themes list": "베타 테마 목록",
  "Add Beta Theme": "베타 테마 추가",
  "Monitoring": "모니터링",
  "Enable Notifications": "알림 활성화",
  "BRAT will provide popup notifications for its various activities. Turn this off means  no notifications from BRAT.": "BRAT는 다양한 활동에 대한 팝업 알림을 제공합니다. 이를 끄면 BRAT로부터 알림을 받지 않습니다.",
  "Enable Logging": "로깅 활성화",
  "Plugin updates will be logged to a file in the log file.": "플러그인 업데이트가 로그 파일에 기록됩니다.",
  "BRAT Log File Location": "BRAT 로그 파일 위치",
  "Logs will be saved to this file. Don't add .md to the file name.": "로그가 이 파일에 저장됩니다. 파일 이름에 .md를 추가하지 마세요.",
  "Enable Verbose Logging": "상세 로깅 활성화",
  "Get a lot  more information in  the log.": "로그에서 더 많은 정보를 얻습니다.",
  "Debugging Mode": "디버깅 모드",
  "Atomic Bomb level console logging. Can be used for troubleshoting and development.": "원자폭탄 수준의 콘솔 로깅. 문제 해결 및 개발에 사용할 수 있습니다.",
  "Personal Access Token": "개인 액세스 토큰",
  "If you need to access private repositories, enter the personal access token here.": "비공개 저장소에 액세스해야 하는 경우 여기에 개인 액세스 토큰을 입력하세요.",
  "Obsidian Editing Toolbar": "Obsidian 편집 도구 모음",
  "body": "본문",
  "workspace": "작업 공간",
  "glass": "유리",
  "default": "기본",
  "tiny": "작은",
  "fixed": "고정",
  "following": "팔로잉",
  "top": "상단",
  "undo editor": "편집기 실행 취소",
  "redo editor": "편집기 다시 실행",
  "Clear text formatting": "텍스트 서식 지우기",
  "Header 1": "제목 1",
  "Header 2": "제목 2",
  "Header 3": "제목 3",
  "submenu": "하위 메뉴",
  "Header 4": "제목 4",
  "Header 5": "제목 5",
  "Header 6": "제목 6",
  "Toggle bold": "굵게 전환",
  "Toggle italics": "기울임꼴 전환",
  "Toggle strikethrough": "취소선 전환",
  "Toggle underline": "밑줄 전환",
  "==Toggle highlight ==": "==강조 전환 ==",
  "Toggle blockquote": "인용구 전환",
  "Toggle superscript": "위 첨자 전환",
  "Toggle subscript": "아래 첨자 전환",
  "inline code": "인라인 코드",
  "Toggle codeblock": "코드 블록 전환",
  "insert wikilink [[]]": "위키링크 [[]] 삽입",
  "insert link []()": "링크 []() 삽입",
  "insert embed ![[]]": "임베드 ![[]] 삽입",
  "Horizontal divider": "수평 구분선",
  "submenu-list": "하위 메뉴-목록",
  "numbered list": "번호 매기기 목록",
  "bullet list": "글머리 기호 목록",
  "unindent-list": "목록 내어쓰기",
  "indent list": "목록 들여쓰기",
  "submenu-aligin": "하위 메뉴-정렬",
  "Settings for the Code Execution Plugin.": "코드 실행 플러그인 설정.",
  "General Settings": "일반 설정",
  "Timeout (in seconds)": "시간 초과 (초)",
  "The time after which a program gets shut down automatically. This is to prevent infinite loops.": "프로그램이 자동으로 종료되는 시간. 무한 루프를 방지하기 위한 것입니다.",
  "Allow Input": "입력 허용",
  "Whether or not to include a stdin input box when running blocks. In order to apply changes to this, Obsidian must be refreshed.": "블록을 실행할 때 stdin 입력 상자를 포함할지 여부. 이 변경 사항을 적용하려면 Obsidian을 새로 고쳐야 합니다.",
  "WSL Mode": "WSL 모드",
  "Whether or not to run code in the Windows Subsystem for Linux. If you don't have WSL installed, don't turn this on!": "Windows Subsystem for Linux에서 코드를 실행할지 여부. WSL이 설치되어 있지 않다면 이 기능을 켜지 마세요!",
  "[Experimental] Persistent Output": "[실험적] 영구 출력",
  "If enabled, the output of the code block is written into the markdown file. This feature is experimental and may not work as expected.": "활성화하면 코드 블록의 출력이 마크다운 파일에 기록됩니다. 이 기능은 실험적이며 예상대로 작동하지 않을 수 있습니다.",
  "Language-Specific Settings": "언어별 설정",
  "Pick a language to edit its language-specific settings": "언어별 설정을 편집할 언어 선택",
  "JavaScript / Node Settings": "JavaScript / Node 설정",
  "Node path": "Node 경로",
  "Node arguments": "Node 인수",
  "Run Javascript blocks in Notebook Mode": "노트북 모드에서 Javascript 블록 실행",
  "Inject Javascript code": "Javascript 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Javascript code block before running.": "실행하기 전에 모든 Javascript 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "TypeScript Settings": "TypeScript 설정",
  "ts-node path": "ts-node 경로",
  "TypeScript arguments": "TypeScript 인수",
  "Inject Typescript code": "Typescript 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Typescript code block before running.": "실행하기 전에 모든 Typescript 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Lean Settings": "Lean 설정",
  "lean path": "lean 경로",
  "Lean arguments": "Lean 인수",
  "Inject Lean code": "Lean 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Lean code block before running.": "실행하기 전에 모든 Lean 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Lua Settings": "Lua 설정",
  "lua path": "lua 경로",
  "Lua arguments": "Lua 인수",
  "Inject Lua code": "Lua 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Lua code block before running.": "실행하기 전에 모든 Lua 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Dart Settings": "Dart 설정",
  "dart path": "dart 경로",
  "Dart arguments": "Dart 인수",
  "Inject Dart code": "Dart 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Dart code block before running.": "실행하기 전에 모든 Dart 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "CSharp Settings": "CSharp 설정",
  "dotnet path": "dotnet 경로",
  "CSharp arguments": "CSharp 인수",
  "Inject C# code": "C# 코드 주입",
  "Code to add to the top of every C# code block before running.": "실행하기 전에 모든 C# 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Java Settings": "Java 설정",
  "Java path (Java 11 or higher)": "Java 경로 (Java 11 이상)",
  "The path to your Java installation.": "Java 설치 경로.",
  "Java arguments": "Java 인수",
  "Inject Java code": "Java 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Java code block before running.": "실행하기 전에 모든 Java 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Python Settings": "파이썬 설정",
  "Embed Python Plots": "파이썬 플롯 임베드",
  "Python path": "파이썬 경로",
  "The path to your Python installation.": "파이썬 설치 경로.",
  "Python arguments": "파이썬 인수",
  "Run Python blocks in Notebook Mode": "노트북 모드에서 파이썬 블록 실행",
  "Inject Python code": "파이썬 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Python code block before running.": "실행하기 전에 모든 파이썬 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Golang Settings": "Go언어 설정",
  "Golang Path": "Go언어 경로",
  "The path to your Golang installation.": "Go언어 설치 경로.",
  "Inject Golang code": "Go언어 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Golang code block before running.": "실행하기 전에 모든 Go언어 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Rust Settings": "Rust 설정",
  "Cargo Path": "Cargo 경로",
  "The path to your Cargo installation.": "Cargo 설치 경로.",
  "Inject Rust code": "Rust 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Rust code block before running.": "실행하기 전에 모든 Rust 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "C++ Settings": "C++ 설정",
  "Cling path": "Cling 경로",
  "The path to your Cling installation.": "Cling 설치 경로.",
  "Cling arguments for C++": "C++용 Cling 인수",
  "Cling std": "Cling 표준",
  "C++ 98": "C++ 98",
  "C++ 11": "C++ 11",
  "C++ 14": "C++ 14",
  "C++ 17": "C++ 17",
  "C++ 20": "C++ 20",
  "Use main function": "main 함수 사용",
  "If enabled, will use a main() function as the code block entrypoint.": "활성화하면 main() 함수를 코드 블록의 진입점으로 사용합니다.",
  "Inject C++ code": "C++ 코드 주입",
  "Code to add to the top of every C++ code block before running.": "실행하기 전에 모든 C++ 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "C Settings": "C 설정",
  "gcc / Cling path": "gcc / Cling 경로",
  "The path to your gcc / Cling installation.": "gcc / Cling 설치 경로.",
  "gcc / Cling arguments for C": "C용 gcc / Cling 인수",
  "Cling std (ignored for gcc)": "Cling 표준 (gcc에서는 무시됨)",
  "Use main function (mandatory for gcc)": "main 함수 사용 (gcc에서는 필수)",
  "Inject C code": "C 코드 주입",
  "Code to add to the top of every C code block before running.": "실행하기 전에 모든 C 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Batch Settings": "배치 설정",
  "Batch path": "배치 경로",
  "The path to the terminal. Default is command prompt.": "터미널 경로. 기본값은 명령 프롬프트입니다.",
  "Batch arguments": "배치 인수",
  "Batch file extension": "배치 파일 확장자",
  "Changes the file extension for generated batch scripts. Default is .bat": "생성된 배치 스크립트의 파일 확장자를 변경합니다. 기본값은 .bat입니다",
  "Inject Batch code": "배치 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Batch code block before running.": "실행하기 전에 모든 배치 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Shell Settings": "셸 설정",
  "Shell path": "셸 경로",
  "The path to shell. Default is Bash but you can use any shell you want, e.g. bash, zsh, fish, ...": "셸 경로. 기본값은 Bash이지만 bash, zsh, fish 등 원하는 셸을 사용할 수 있습니다.",
  "Shell arguments": "셸 인수",
  "Shell file extension": "셸 파일 확장자",
  "Changes the file extension for generated shell scripts. This is useful if you want to use a shell other than bash.": "생성된 셸 스크립트의 파일 확장자를 변경합니다. bash 이외의 셸을 사용하려는 경우 유용합니다.",
  "Shell WSL mode": "셸 WSL 모드",
  "Run the shell script in Windows Subsystem for Linux. This option is used if the global \"WSL Mode\" is disabled.": "Windows Subsystem for Linux에서 셸 스크립트를 실행합니다. 이 옵션은 전역 \"WSL 모드\"가 비활성화된 경우 사용됩니다.",
  "Inject Shell code": "셸 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Shell code block before running.": "실행하기 전에 모든 셸 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Powershell Settings": "파워셸 설정",
  "Powershell path": "파워셸 경로",
  "The path to Powershell.": "파워셸 경로.",
  "Powershell arguments": "파워셸 인수",
  "Powershell file extension": "파워셸 파일 확장자",
  "Changes the file extension for generated shell scripts. This is useful if you don't want to use PowerShell.": "생성된 셸 스크립트의 파일 확장자를 변경합니다. 파워셸을 사용하지 않으려는 경우 유용합니다.",
  "PowerShell script encoding": "파워셸 스크립트 인코딩",
  "Windows still uses windows-1252 as default encoding on most systems for legacy reasons. If you change your encodings systemwide to UTF-8, you can change this setting to UTF-8 as well. Only use one of the following encodings: \"ascii\", \"utf8\", \"utf-8\", \"utf16le\", \"ucs2\", \"ucs-2\", \"base64\", \"latin1\", \"binary\", \"hex\" (default: \"latin1\")": "Windows는 레거시 호환성을 위해 대부분의 시스템에서 기본 인코딩으로 windows-1252를 사용합니다. 시스템 전체 인코딩을 UTF-8로 변경하면 이 설정도 UTF-8로 변경할 수 있습니다. 다음 인코딩 중 하나만 사용하세요: \"ascii\", \"utf8\", \"utf-8\", \"utf16le\", \"ucs2\", \"ucs-2\", \"base64\", \"latin1\", \"binary\", \"hex\" (기본값: \"latin1\")",
  "Inject Powershell code": "파워셸 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Powershell code block before running.": "실행하기 전에 모든 파워셸 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Prolog Settings": "프롤로그 설정",
  "Prolog Answer Limit": "프롤로그 답변 제한",
  "Maximal number of answers to be returned by the Prolog engine. tab is to prevent creating too huge texts in the notebook.": "프롤로그 엔진이 반환할 최대 답변 수. 노트북에서 너무 큰 텍스트가 생성되는 것을 방지하기 위한 탭입니다.",
  "Inject Prolog code": "프롤로그 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Prolog code block before running.": "실행하기 전에 모든 프롤로그 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Groovy Settings": "Groovy 설정",
  "Groovy path": "Groovy 경로",
  "The path to your Groovy installation.": "Groovy 설치 경로.",
  "Groovy arguments": "Groovy 인수",
  "Inject Groovy code": "Groovy 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Groovy code block before running.": "실행하기 전에 모든 Groovy 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "R Settings": "R 설정",
  "Embed R Plots created via `plot()` into Notes": "`plot()`로 생성된 R 플롯을 노트에 임베드",
  "Rscript path": "Rscript 경로",
  "The path to your Rscript installation. Ensure you provide the Rscript binary instead of the ordinary R binary.": "Rscript 설치 경로. 일반 R 바이너리 대신 Rscript 바이너리를 제공해야 합니다.",
  "R arguments": "R 인수",
  "Run R blocks in Notebook Mode": "노트북 모드에서 R 블록 실행",
  "Inject R code": "R 코드 주입",
  "Code to add to the top of every R code block before running.": "실행하기 전에 모든 R 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Kotlin Settings": "코틀린 설정",
  "Kotlin path": "코틀린 경로",
  "The path to your Kotlin installation.": "코틀린 설치 경로.",
  "Kotlin arguments": "코틀린 인수",
  "Inject Kotlin code": "코틀린 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Kotlin code block before running.": "실행하기 전에 모든 코틀린 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Wolfram Mathematica Settings": "울프램 매스매티카 설정",
  "Mathematica path": "매스매티카 경로",
  "The path to your Mathematica installation.": "매스매티카 설치 경로.",
  "Mathematica arguments": "매스매티카 인수",
  "Inject Mathematica code": "매스매티카 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Mathematica code block before running.": "실행하기 전에 모든 매스매티카 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Haskell Settings": "하스켈 설정",
  "Use Ghci": "Ghci 사용",
  "Run haskell code with ghci instead of runghc": "runghc 대신 ghci로 하스켈 코드 실행",
  "Ghci path": "Ghci 경로",
  "The path to your ghci installation.": "ghci 설치 경로.",
  "Rungch path": "Rungch 경로",
  "The path to your runghc installation.": "runghc 설치 경로.",
  "Ghc path": "Ghc 경로",
  "The Ghc path your runghc installation will call.": "runghc 설치가 호출할 Ghc 경로.",
  "Inject Haskell code": "하스켈 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Haskell code block before running.": "실행하기 전에 모든 하스켈 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Scala Settings": "스칼라 설정",
  "scala path": "스칼라 경로",
  "Path to your scala installation": "스칼라 설치 경로",
  "Scala arguments": "스칼라 인수",
  "Inject Scala code": "스칼라 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Scala code block before running.": "실행하기 전에 모든 스칼라 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Swift Settings": "스위프트 설정",
  "Swift path": "Swift 경로",
  "The path to your Swift installation.": "Swift 설치 경로.",
  "Swift arguments": "Swift 인수",
  "Inject Swift code": "Swift 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Swift code block before running.": "실행하기 전에 모든 Swift 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Racket Settings": "Racket 설정",
  "racket path": "racket 경로",
  "Path to your racket installation": "racket 설치 경로",
  "Racket arguments": "Racket 인수",
  "Inject Racket code": "Racket 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Racket code block before running.": "실행하기 전에 모든 Racket 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "F# Settings": "F# 설정",
  "F# path": "F# 경로",
  "The path to dotnet.": "dotnet 경로.",
  "F# arguments": "F# 인수",
  "F# file extension": "F# 파일 확장자",
  "Changes the file extension for generated F# scripts.": "생성된 F# 스크립트의 파일 확장자를 변경합니다.",
  "Inject F# code": "F# 코드 주입",
  "Code to add to the top of every F# code block before running.": "실행하기 전에 모든 F# 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Ruby Settings": "Ruby 설정",
  "ruby path": "ruby 경로",
  "Path to your ruby installation": "ruby 설치 경로",
  "ruby arguments": "ruby 인수",
  "Inject Ruby code": "Ruby 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Ruby code block before running.": "실행하기 전에 모든 Ruby 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "SQL Settings": "SQL 설정",
  "SQL path": "SQL 경로",
  "Path to your SQL installation. You can select the SQL dialect you prefer but you need to set the right arguments by yourself.": "SQL 설치 경로. 선호하는 SQL 방언을 선택할 수 있지만 적절한 인수를 직접 설정해야 합니다.",
  "SQL arguments": "SQL 인수",
  "Set the right arguments for your database.": "데이터베이스에 맞는 인수를 설정하세요.",
  "Inject SQL code": "SQL 코드 주입",
  "Code to add to the top of every SQL code block before running.": "실행하기 전에 모든 SQL 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Octave Settings": "Octave 설정",
  "Octave path": "Octave 경로",
  "The path to your Octave installation.": "Octave 설치 경로.",
  "Octave arguments": "Octave 인수",
  "Inject Octave code": "Octave 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Octave code block before running.": "실행하기 전에 모든 Octave 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Maxima Settings": "Maxima 설정",
  "Maxima path": "Maxima 경로",
  "The path to your Maxima installation.": "Maxima 설치 경로.",
  "Maxima arguments": "Maxima 인수",
  "Inject Maxima code": "Maxima 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Maxima code block before running.": "실행하기 전에 모든 Maxima 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Applescript Settings": "Applescript 설정",
  "Osascript path": "Osascript 경로",
  "The path to your osascript installation (only available on MacOS).": "osascript 설치 경로 (MacOS에서만 사용 가능).",
  "Applescript arguments": "Applescript 인수",
  "Inject Applescript code": "Applescript 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Applescript code block before running.": "실행하기 전에 모든 Applescript 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Zig Settings": "Zig 설정",
  "zig path": "zig 경로",
  "Path to your zig installation": "zig 설치 경로",
  "zig arguments": "zig 인수",
  "Inject Zig code": "Zig 코드 주입",
  "Code to add to the top of every Zig code block before running.": "실행하기 전에 모든 Zig 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "OCaml Settings": "OCaml 설정",
  "ocaml path": "ocaml 경로",
  "Path to your ocaml installation": "ocaml 설치 경로",
  "ocaml arguments": "ocaml 인수",
  "Inject OCaml code": "OCaml 코드 주입",
  "Code to add to the top of every OCaml code block before running.": "실행하기 전에 모든 OCaml 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "PHP Settings": "PHP 설정",
  "php path": "php 경로",
  "Path to your php installation": "php 설치 경로",
  "php arguments": "php 인수",
  "Inject PHP code": "PHP 코드 주입",
  "Code to add to the top of every PHP code block before running.": "실행하기 전에 모든 PHP 코드 블록의 상단에 추가할 코드.",
  "Fast Attachment Cleaner Settings": "빠른 첨부 파일 정리 설정",
  "Deleted Attachment Destination": "삭제된 첨부 파일 대상",
  "Select where you want Attachments to be moved once they are deleted": "첨부 파일이 삭제된 후 이동할 위치를 선택하세요",
  "Delete Permanently": "영구 삭제",
  "Move to Obsidian Trash": "Obsidian 휴지통으로 이동",
  "Move to System Trash": "시스템 휴지통으로 이동",
  "Automatic": "자동",
  "Split timers for automatic commit and sync": "자동 커밋과 동기화를 위한 타이머 분할",
  "Enable to use one interval for commit and another for sync.": "커밋과 동기화에 각각 다른 간격을 사용하도록 활성화합니다.",
  "Auto commit interval (minutes)": "자동 커밋 간격 (분)",
  "Commit changes every X minutes. Set to 0 (default) to disable. (See below setting for further configuration!)": "X분마다 변경 사항을 커밋합니다. 비활성화하려면 0(기본값)으로 설정하세요. (자세한 설정은 아래 설정을 참조하세요!)",
  "Auto commit after stopping file edits": "파일 편집 중단 후 자동 커밋",
  "Requires the commit interval not to be 0.\n                        If turned on, do auto commit every 30 minutes after stopping file edits.\n                        This also prevents auto commit while editing a file. If turned off, it's independent from the last file edit.": "커밋 간격이 0이 아니어야 합니다.\n                        활성화하면 파일 편집을 중단한 후 30분마다 자동 커밋을 수행합니다.\n                        이는 파일 편집 중에는 자동 커밋을 방지합니다. 비활성화하면 마지막 파일 편집과 독립적입니다.",
  "Auto commit after latest commit": "최신 커밋 후 자동 커밋",
  "If turned on, sets last auto commit timestamp to the latest commit timestamp. This reduces the frequency of auto commit when doing manual commits.": "활성화하면 마지막 자동 커밋 타임스탬프를 최신 커밋 타임스탬프로 설정합니다. 이는 수동 커밋 시 자동 커밋의 빈도를 줄입니다.",
  "Auto push interval (minutes)": "자동 푸시 간격 (분)",
  "Push commits every X minutes. Set to 0 (default) to disable.": "X분마다 커밋을 푸시합니다. 비활성화하려면 0(기본값)으로 설정하세요.",
  "Auto pull interval (minutes)": "자동 풀 간격 (분)",
  "Pull changes every X minutes. Set to 0 (default) to disable.": "X분마다 변경 사항을 풀합니다. 비활성화하려면 0(기본값)으로 설정하세요.",
  "Specify custom commit message on auto commit": "자동 커밋 시 사용자 정의 커밋 메시지 지정",
  "You will get a pop up to specify your message.": "메시지를 지정하기 위한 팝업이 표시됩니다.",
  "Commit message on auto commit": "자동 커밋 시 커밋 메시지",
  "Available placeholders: {{date}} (see below), {{hostname}} (see below), {{numFiles}} (number of changed files in the commit) and {{files}} (changed files in commit message).": "사용 가능한 플레이스홀더: {{date}} (아래 참조), {{hostname}} (아래 참조), {{numFiles}} (커밋의 변경된 파일 수) 및 {{files}} (커밋 메시지의 변경된 파일).",
  "Commit message": "커밋 메시지",
  "Commit message on manual commit": "수동 커밋 시 커밋 메시지",
  "{{date}} placeholder format": "{{date}} 플레이스홀더 형식",
  "Moment.js": "Moment.js",
  "{{hostname}} placeholder replacement": "{{hostname}} 플레이스홀더 대체",
  "Specify custom hostname for every device.": "각 장치의 사용자 정의 호스트 이름을 지정합니다.",
  "Preview commit message": "커밋 메시지 미리보기",
  "Preview": "미리보기",
  "List filenames affected by commit in the commit body": "커밋 본문에 커밋의 영향을 받는 파일 이름 나열",
  "Pull": "풀",
  "Merge strategy": "병합 전략",
  "Decide how to integrate commits from your remote branch into your local branch.": "원격 브랜치의 커밋을 로컬 브랜치에 통합하는 방법을 결정합니다.",
  "Merge": "병합",
  "Rebase": "리베이스",
  "Other sync service (Only updates the HEAD without touching the working directory)": "기타 동기화 서비스 (작업 디렉토리를 건드리지 않고 HEAD만 업데이트)",
  "Pull on startup": "시작 시 풀",
  "Automatically pull commits when Obsidian starts.": "Obsidian이 시작될 때 자동으로 커밋을 풀합니다.",
  "Commit-and-sync": "커밋 및 동기화",
  "Commit-and-sync with default settings means staging everything -> committing -> pulling -> pushing. Ideally this is a single action that you do regularly to keep your local and remote repository in sync.": "기본 설정으로 커밋 및 동기화는 모든 것을 스테이징 -> 커밋 -> 풀 -> 푸시를 의미합니다. 이상적으로는 로컬과 원격 저장소를 동기화 상태로 유지하기 위해 정기적으로 수행하는 단일 작업입니다.",
  "Push on commit-and-sync": "커밋 및 동기화 시 푸시",
  "Most of the time you want to push after committing. Turning this off turns a commit-and-sync action into commit only. It will still be called commit-and-sync.": "대부분의 경우 커밋 후 푸시하기를 원합니다. 이를 끄면 커밋 및 동기화 작업이 커밋만으로 변경됩니다. 여전히 커밋 및 동기화라고 불립니다.",
  "Pull on commit-and-sync": "커밋 및 동기화 시 풀",
  "On commit-and-sync, pull commits as well. Turning this off turns a commit-and-sync action into commit only.": "커밋 및 동기화 시 커밋도 풀합니다. 이를 끄면 커밋 및 동기화 작업이 커밋만으로 변경됩니다.",
  "Line author information": "라인 작성자 정보",
  "Show commit authoring information next to each line": "각 라인 옆에 커밋 작성자 정보 표시",
  "Feature guide and quick examples": "기능 가이드 및 빠른 예제",
  "History view": "히스토리 보기",
  "Show Author": "작성자 표시",
  "Show the author of the commit in the history view.": "히스토리 보기에서 커밋의 작성자를 표시합니다.",
  "Hide": "숨기기",
  "Full": "전체",
  "Initials": "이니셜",
  "Show Date": "날짜 표시",
  "Show the date of the commit in the history view. The {{date}} placeholder format is used to display the date.": "히스토리 보기에서 커밋의 날짜를 표시합니다. 날짜를 표시하는 데 {{date}} 플레이스홀더 형식이 사용됩니다.",
  "Source control view": "소스 제어 보기",
  "Automatically refresh source control view on file changes": "파일 변경 시 소스 제어 보기 자동 새로고침",
  "On slower machines this may cause lags. If so, just disable this option.": "느린 기기에서는 지연이 발생할 수 있습니다. 그런 경우 이 옵션을 비활성화하세요.",
  "Source control view refresh interval": "소스 제어 보기 새로고침 간격",
  "Milliseconds to wait after file change before refreshing the Source Control View.": "파일 변경 후 소스 제어 보기를 새로고침하기 전에 대기할 밀리초.",
  "Miscellaneous": "기타",
  "Disable notifications": "알림 비활성화",
  "Disable notifications for git operations to minimize distraction (refer to status bar for updates). Errors are still shown as notifications even if you enable this setting.": "방해를 최소화하기 위해 git 작업에 대한 알림을 비활성화합니다 (업데이트는 상태 표시줄 참조). 이 설정을 활성화해도 오류는 여전히 알림으로 표시됩니다.",
  "Hide notifications for no changes": "변경 사항 없음 알림 숨기기",
  "Don't show notifications when there are no changes to commit or push.": "커밋하거나 푸시할 변경 사항이 없을 때 알림을 표시하지 않습니다.",
  "Show status bar": "상태 표시줄 표시",
  "Obsidian must be restarted for the changes to take affect.": "변경 사항을 적용하려면 Obsidian을 다시 시작해야 합니다.",
  "Show stage/unstage button in file menu": "파일 메뉴에 스테이지/언스테이지 버튼 표시",
  "Show branch status bar": "브랜치 상태 표시줄 표시",
  "Show the count of modified files in the status bar": "상태 표시줄에 수정된 파일 수 표시",
  "Commit author": "커밋 작성자",
  "Author name for commit": "커밋용 작성자 이름",
  "Author email for commit": "커밋용 작성자 이메일",
  "Advanced": "고급",
  "These settings usually don't need to be changed, but may be requried for special setups.": "이러한 설정은 일반적으로 변경할 필요가 없지만 특별한 설정에는 필요할 수 있습니다.",
  "Update submodules": "서브모듈 업데이트",
  "\"Commit-and-sync\" and \"pull\" takes care of submodules. Missing features: Conflicted files, count of pulled/pushed/committed files. Tracking branch needs to be set for each submodule.": "\"커밋 및 동기화\"와 \"풀\"이 서브모듈을 처리합니다. 누락된 기능: 충돌 파일, 풀/푸시/커밋된 파일 수. 각 서브모듈에 대해 추적 브랜치를 설정해야 합니다.",
  "Custom Git binary path": "사용자 정의 Git 바이너리 경로",
  "Additional environment variables": "추가 환경 변수",
  "Use each line for a new environment variable in the format KEY=VALUE .": "KEY=VALUE 형식으로 새 환경 변수를 각 줄에 사용하세요.",
  "Additional PATH environment variable paths": "추가 PATH 환경 변수 경로",
  "Use each line for one path": "각 줄에 하나의 경로를 사용하세요",
  "Reload with new environment variables": "새 환경 변수로 다시 로드",
  "Removing previously added environment variables will not take effect until Obsidian is restarted.": "이전에 추가된 환경 변수를 제거하는 것은 Obsidian을 다시 시작할 때까지 적용되지 않습니다.",
  "Reload": "다시 로드",
  "Custom base path (Git repository path)": "사용자 정의 기본 경로 (Git 저장소 경로)",
  "Sets the relative path to the vault from which the Git binary should be executed.\n             Mostly used to set the path to the Git repository, which is only required if the Git repository is below the vault root directory. Use \"\\\" instead of \"/\" on Windows.": "Git 바이너리가 실행될 볼트까지의 상대 경로를 설정합니다.\n             주로 Git 저장소 경로를 설정하는 데 사용되며, Git 저장소가 볼트 루트 디렉토리 아래에 있는 경우에만 필요합니다. Windows에서는 \"/\" 대신 \"\\\"를 사용하세요.",
  "Custom Git directory path (Instead of '.git')": "사용자 정의 Git 디렉토리 경로 ('.git' 대신)",
  "Requires restart of Obsidian to take effect. Use \"\\\" instead of \"/\" on Windows.": "적용하려면 Obsidian을 다시 시작해야 합니다. Windows에서는 \"/\" 대신 \"\\\"를 사용하세요.",
  "Disable on this device": "이 장치에서 비활성화",
  "Disables the plugin on this device. This setting is not synced.": "이 장치에서 플러그인을 비활성화합니다. 이 설정은 동기화되지 않습니다.",
  "Support": "지원",
  "Donate": "기부",
  "If you like this Plugin, consider donating to support continued development.": "이 플러그인이 마음에 드신다면 지속적인 개발을 지원하기 위해 기부를 고려해 주세요.",
  "Copy Debug Information": "디버그 정보 복사",
  "Debugging and logging:\nYou can always see the logs of this and every other plugin by opening the console with": "디버깅 및 로깅:\n콘솔을 열어 이 플러그인과 다른 모든 플러그인의 로그를 항상 볼 수 있습니다",
  "CTRL + SHIFT + I": "CTRL + SHIFT + I",
  "Tags": "태그",
  "Move tags to card footer": "태그를 카드 푸터로 이동",
  "When toggled, tags will be displayed in the card's footer instead of the card's body.": "활성화하면 태그가 카드 본문 대신 카드 푸터에 표시됩니다.",
  "Tag click action": "태그 클릭 동작",
  "This setting controls whether clicking the tags displayed below the card title opens the Obsidian search or the Kanban board search.": "이 설정은 카드 제목 아래에 표시된 태그를 클릭할 때 Obsidian 검색을 열지 칸반 보드 검색을 열지 제어합니다.",
  "Search Kanban Board": "칸반 보드 검색",
  "Search Obsidian Vault": "Obsidian 볼트 검색",
  "Tag sort order": "태그 정렬 순서",
  "Set an explicit sort order for the specified tags.": "지정된 태그의 명시적 정렬 순서를 설정합니다.",
  "Add tag": "태그 추가",
  "Tag colors": "태그 색상",
  "Set colors for tags displayed in cards.": "카드에 표시되는 태그의 색상을 설정합니다.",
  "Add tag color": "태그 색상 추가",
  "Move dates to card footer": "날짜를 카드 푸터로 이동",
  "When toggled, dates will be displayed in the card's footer instead of the card's body.": "활성화하면 날짜가 카드 본문 대신 카드 푸터에 표시됩니다.",
  "When toggled, cards will display the distance between today and the card's date. eg. 'In 3 days', 'A month ago'. Relative dates will not be shown for dates from the Tasks and Dataview plugins.": "활성화하면 카드에 오늘과 카드의 날짜 사이의 거리가 표시됩니다. 예: '3일 후', '한 달 전'. Tasks 및 Dataview 플러그인의 날짜에는 상대적 날짜가 표시되지 않습니다.",
  "Display date colors": "날짜 색상 표시",
  "Set colors for dates displayed in cards based on the rules below.": "아래 규칙에 따라 카드에 표시되는 날짜의 색상을 설정합니다.",
  "Add date color": "날짜 색상 추가",
  "Add archive date/time after card title": "카드 제목 뒤에 아카이브 날짜/시간 추가",
  "When toggled, the archived date/time will be added after the card title, e.g.- [ ] My card title 2021-05-14 10:00am. By default, it is inserted before the title.": "활성화하면 아카이브된 날짜/시간이 카드 제목 뒤에 추가됩니다. 예: - [ ] 내 카드 제목 2021-05-14 10:00am. 기본적으로는 제목 앞에 삽입됩니다.",
  "Inline Metadata": "인라인 메타데이터",
  "Inline metadata position": "인라인 메타데이터 위치",
  "Controls where the inline metadata (from the Dataview plugin) will be displayed.": "인라인 메타데이터(Dataview 플러그인에서)가 표시될 위치를 제어합니다.",
  "Card body": "카드 본문",
  "Card footer": "카드 푸터",
  "Merge with linked page metadata": "연결된 페이지 메타데이터와 병합",
  "Move task data to card footer": "작업 데이터를 카드 푸터로 이동",
  "When toggled, task data (from the Tasks plugin) will be displayed in the card's footer instead of the card's body.": "활성화하면 작업 데이터(Tasks 플러그인에서)가 카드 본문 대신 카드 푸터에 표시됩니다.",
  "Board view": "보드 보기",
  "Command settings": "명령 설정",
  "General": "일반",
  "Autoselect upon creating a link": "링크 생성 시 자동 선택",
  "Autoselect a word under the cursor when creating a link.": "링크를 만들 때 커서 아래의 단어를 자동 선택합니다.",
  "Skip Frontmatter": "프론트매터 건너뛰기",
  "Skip Frontmatter in note wide commands.": "노트 전체 명령에서 프론트매터를 건너뜁니다.",
  "Title separator": "제목 구분자",
  "String used as headings separator in 'Set link text' command.": "'링크 텍스트 설정' 명령에서 제목 구분자로 사용되는 문자열입니다.",
  "Remove links from headings": "제목에서 링크 제거",
  "Internal wikilink without text": "텍스트 없는 내부 위키링크",
  "Remove": "제거",
  "Replace with destination": "대상으로 대체",
  "Replace with lowest heading": "가장 낮은 제목으로 대체",
  "Delete link": "링크 삭제",
  "Delete unreferenced link target": "참조되지 않은 링크 대상 삭제",
  "Convert to Markdown link": "마크다운 링크로 변환",
  "Append .md extension": ".md 확장자 추가",
  "docs": "문서",
  "Context menu": "컨텍스트 메뉴",
  "Edit link text": "링크 텍스트 편집",
  "Set link text": "링크 텍스트 설정",
  "Set link text from clipboard": "클립보드에서 링크 텍스트 설정",
  "Edit link destination": "링크 대상 편집",
  "Set link destination from clipboard": "클립보드에서 링크 대상 설정",
  "Copy link": "링크 복사",
  "Cut link": "링크 잘라내기",
  "Copy link destination": "링크 대상 복사",
  "Copy link to element": "요소로 링크 복사",
  "Unlink": "링크 해제",
  "Convert to wikilink": "위키링크로 변환",
  "Convert to autolink": "자동 링크로 변환",
  "Convert to markdown link": "마크다운 링크로 변환",
  "Convert to HTML link": "HTML 링크로 변환",
  "Embed/Unembed": "임베드/임베드 해제",
  "Delete": "삭제",
  "Create link": "링크 생성",
  "Create link from clipboard": "클립보드에서 링크 생성",
  "Convert all links to Markdown links": "모든 링크를 마크다운 링크로 변환",
  "Convert Wikilinks to Markdown links": "위키링크를 마크다운 링크로 변환",
  "Convert URLs to Markdown links": "URL을 마크다운 링크로 변환",
  "Convert Autolinks to Markdown links": "자동 링크를 마크다운 링크로 변환",
  "Convert HTML links to Markdown links": "HTML 링크를 마크다운 링크로 변환",
  "Extract section": "섹션 추출",
  "Early access features": "조기 액세스 기능",
  "Almost finished features with some": "일부 기능이 거의 완성됨",
  "to be fixed.": "수정 예정.",
  "Insider features": "인사이더 기능",
  "Incomplete features currently under development. Enable these features to": "현재 개발 중인 미완성 기능입니다. 이러한 기능을 활성화하여",
  "provide your input": "의견을 제공하고",
  "and influence the direction of development.": "개발 방향에 영향을 미치세요.",
  "Convert links in a folder": "폴더의 링크 변환",
  "Obsidian URL support": "Obsidian URL 지원",
  "Chetachi 👩🏽‍💻": "Chetachi 👩🏽‍💻",
  "Notification Settings": "알림 설정",
  "Reminder Time": "리마인더 시간",
  "Time when a reminder with no time part will show": "시간 부분이 없는 리마인더가 표시될 시간",
  "Remind me later": "나중에 알림",
  "Line-separated list of remind me later items": "나중에 알림 항목의 줄 구분 목록",
  "Use system notification": "시스템 알림 사용",
  "Use system notification for reminder notifications": "리마인더 알림에 시스템 알림 사용",
  "Calendar popup trigger": "캘린더 팝업 트리거",
  "Trigger text to show calendar popup": "캘린더 팝업을 표시할 트리거 텍스트",
  "Popup is enabled": "팝업 활성화됨",
  "Primary reminder format": "기본 리마인더 형식",
  "Reminder format for generated reminder by calendar popup": "캘린더 팝업으로 생성된 리마인더의 형식",
  "Reminder plugin format - (@2021-09-08)": "리마인더 플러그인 형식 - (@2021-09-08)",
  "Tasks plugin format - 📅 2021-09-08": "작업 플러그인 형식 - 📅 2021-09-08",
  "Kanban plugin format - @{2021-09-08}": "칸반 플러그인 형식 - @{2021-09-08}",
  "Reminder Format - Reminder Plugin": "리마인더 형식 - 리마인더 플러그인",
  "Enable Reminder plugin format": "리마인더 플러그인 형식 활성화",
  "Example: - [ ] Task 1(@2025-01-05 12:21)": "예시: - [ ] 작업 1(@2025-01-05 12:21)",
  "Date format": "날짜 형식",
  "moment style date format: https://momentjs.com/docs/#/displaying/format/": "moment 스타일 날짜 형식: https://momentjs.com/docs/#/displaying/format/",
  "Date and time format": "날짜 및 시간 형식",
  "moment() style date time format: https://momentjs.com/docs/#/displaying/format/": "moment() 스타일 날짜 시간 형식: https://momentjs.com/docs/#/displaying/format/",
  "Strict Date format": "엄격한 날짜 형식",
  "Strictly parse the date and time": "날짜와 시간을 엄격하게 파싱",
  "Link dates to daily notes": "날짜를 데일리 노트에 연결",
  "When toggled, Dates link to daily notes.": "활성화하면 날짜가 데일리 노트에 연결됩니다.",
  "Reminder Format - Tasks Plugin": "리마인더 형식 - 작업 플러그인",
  "Enable Tasks plugin format": "작업 플러그인 형식 활성화",
  "Example: - [ ] Task 1 📅 2025-01-05": "예시: - [ ] 작업 1 📅 2025-01-05",
  "Distinguish between reminder date and due date": "리마인더 날짜와 마감 날짜 구분",
  "Use custom emoji ⏰ instead of 📅 and distinguish between reminder date/time and Tasks Plugin's due date.": "📅 대신 사용자 정의 이모지 ⏰를 사용하고 리마인더 날짜/시간과 작업 플러그인의 마감 날짜를 구분합니다.",
  "Remove tags from reminder title": "리마인더 제목에서 태그 제거",
  "If checked, tags(#xxx) are removed from the reminder list view and notification.": "체크하면 태그(#xxx)가 리마인더 목록 보기와 알림에서 제거됩니다.",
  "Reminder Format - Kanban Plugin": "리마인더 형식 - 칸반 플러그인",
  "Enable Kanban plugin format": "칸반 플러그인 형식 활성화",
  "Example: - [ ] Task 1 @{2025-01-05} @@{12:21}": "예시: - [ ] 작업 1 @{2025-01-05} @@{12:21}",
  "Edit Detection Time": "편집 감지 시간",
  "The minimum amount of time (in seconds) after a key is typed that it will be identified as notifiable.": "키가 입력된 후 알림으로 식별될 최소 시간(초)입니다.",
  "Reminder check interval": "리마인더 확인 간격",
  "Interval(in seconds) to periodically check whether or not you should be notified of reminders.  You will need to restart Obsidian for this setting to take effect.": "리마인더 알림을 받아야 하는지 주기적으로 확인하는 간격(초)입니다. 이 설정을 적용하려면 Obsidian을 다시 시작해야 합니다.",
  "Import": "가져오기",
  "Export": "내보내기",
  "Separate desktop/mobile configuration": "데스크톱/모바일 구성 분리",
  "Enable this if you want to have different settings depending whether you're using a desktop or mobile device. All of the settings below can be configured differently on desktop and mobile. You're currently using the desktop/global settings.": "데스크톱 또는 모바일 장치를 사용하는지에 따라 다른 설정을 원하는 경우 이 기능을 활성화하세요. 아래의 모든 설정은 데스크톱과 모바일에서 다르게 구성할 수 있습니다. 현재 데스크톱/전역 설정을 사용하고 있습니다.",
  "Lazy Loader settings": "지연 로더 설정",
  "Short delay (seconds)": "짧은 지연 (초)",
  "Long delay (seconds)": "긴 지연 (초)",
  "Default startup type for new plugins": "새 플러그인의 기본 시작 유형",
  "Nothing configured": "구성되지 않음",
  "⛔ Disable plugin": "⛔ 플러그인 비활성화",
  "⚡ Instant": "⚡ 즉시",
  "⌚ Short delay": "⌚ 짧은 지연",
  "💤 Long delay": "💤 긴 지연",
  "Show plugin descriptions": "플러그인 설명 표시",
  "Set the delay for all plugins at once": "모든 플러그인의 지연 시간 한 번에 설정",
  "Set all plugins to be:": "모든 플러그인 설정:",
  "Plugins": "플러그인",
  "All": "모두",
  "AttachFlow": "AttachFlow",
  "This nifty plugin enables seamless management of attachments and referenced links directly from your documents. Taking advantage of an intuitive right-click menu, you can efficiently handle resources in both LIVE and READ modes.": "이 유용한 플러그인은 문서에서 직접 첨부 파일과 참조된 링크를 원활하게 관리할 수 있게 해줍니다. 직관적인 오른쪽 클릭 메뉴를 활용하여 LIVE 및 READ 모드에서 효율적으로 리소스를 처리할 수 있습니다.",
  "Right-click menu for attachments": "첨부 파일용 오른쪽 클릭 메뉴",
  "Deleted attachment destination": "삭제된 첨부 파일 대상",
  "Move file to...": "파일 이동...",
  "Add a \"Move to...\" option to the right-click menu for attachments": "첨부 파일의 오른쪽 클릭 메뉴에 \"이동...\" 옵션 추가",
  "Click to view images": "클릭하여 이미지 보기",
  "Click the right half of the image to view the image in detail.": "이미지의 오른쪽 절반을 클릭하여 이미지를 자세히 봅니다.",
  "Adaptive image display ratio based on window size": "창 크기에 따른 적응형 이미지 표시 비율",
  "When the image exceeds the window size, the image is displayed adaptively according to the window size.": "이미지가 창 크기를 초과할 때 창 크기에 따라 이미지가 적응적으로 표시됩니다.",
  "Drag to resize images": "드래그하여 이미지 크기 조정",
  "Turn on to enable drag to resize images.": "이미지 크기 조정을 위한 드래그를 활성화합니다.",
  "Resize interval": "크기 조정 간격",
  "Debug": "디버그",
  "Debug mode": "디버그 모드",
  "Print debug information in console": "콘솔에 디버그 정보 출력",
  "Folder overview": "폴더 개요",
  "Exclude folders": "폴더 제외",
  "File explorer": "파일 탐색기",
  "Path": "경로",
  "Folder note name": "폴더 노트 이름",
  "{{folder_name}} will be replaced with the name of the folder": "{{folder_name}}이 폴더 이름으로 대체됩니다",
  "Rename existing folder notes": "기존 폴더 노트 이름 변경",
  "Default folder note type for new folder notes": "새 폴더 노트의 기본 폴더 노트 유형",
  "Choose the default file type for new folder notes. (canvas, markdown, ...)": "새 폴더 노트의 기본 파일 유형을 선택하세요. (캔버스, 마크다운, ...)",
  "ask for file type": "파일 유형 묻기",
  "Supported file types for folder notes": "폴더 노트에 지원되는 파일 유형",
  "Custom extension": "사용자 정의 확장자",
  "Template path": "템플릿 경로",
  "Restart after changing the template path": "템플릿 경로 변경 후 다시 시작",
  "Storage location": "저장 위치",
  "Choose where to store the folder notes": "폴더 노트를 저장할 위치 선택",
  "Inside the folder": "폴더 내부",
  "In the parent folder": "상위 폴더",
  "Switch to new storage location": "새 저장 위치로 전환",
  "Move all folder notes to the new storage location": "모든 폴더 노트를 새 저장 위치로 이동",
  "Switch": "전환",
  "Key for creating folder note": "폴더 노트 생성 키",
  "The key combination to create a folder note": "폴더 노트를 생성하는 키 조합",
  "Ctrl + Click": "Ctrl + 클릭",
  "Alt + Click": "Alt + 클릭",
  "Key for opening folder note": "폴더 노트 열기 키",
  "Select the combination to open a folder note": "폴더 노트를 열기 위한 조합 선택",
  "Mouse Click": "마우스 클릭",
  "Sync folder name": "폴더 이름 동기화",
  "Automatically rename the folder note when the folder name is changed": "폴더 이름이 변경될 때 폴더 노트 이름 자동 변경",
  "Confirm folder note deletion": "폴더 노트 삭제 확인",
  "Ask for confirmation before deleting a folder note": "폴더 노트를 삭제하기 전에 확인 요청",
  "Deleted folder notes": "삭제된 폴더 노트",
  "What happens to the folder note after you delete it": "폴더 노트를 삭제한 후 어떻게 되는지",
  "Move to system trash": "시스템 휴지통으로 이동",
  "Move to Obsidian trash (.trash folder)": "Obsidian 휴지통으로 이동 (.trash 폴더)",
  "Delete permanently": "영구 삭제",
  "Open folder note in a new tab by default": "기본적으로 새 탭에서 폴더 노트 열기",
  "Always open folder notes in a new tab (except when you try to open the same note) instead of having to use ctrl/cmd + click to open in a new tab": "새 탭에서 열기 위해 ctrl/cmd + 클릭을 사용하는 대신 기본적으로 폴더 노트를 새 탭에서 엽니다 (동일한 노트를 열려고 할 때 제외)",
  "Automatically create folder notes": "폴더 노트 자동 생성",
  "Automatically create a folder note when a new folder is created": "새 폴더가 생성될 때 폴더 노트 자동 생성",
  "Enable front matter title plugin integration": "프론트매터 제목 플러그인 통합 활성화",
  "Automatically rename a folder name when the folder note is renamed": "폴더 노트 이름이 변경될 때 폴더 이름 자동 변경",
  "Create folder note for every folder": "모든 폴더에 대한 폴더 노트 생성",
  "Create a folder note for every folder in the vault": "볼트의 모든 폴더에 대한 폴더 노트 생성",
  "Manage folder overview defaults": "폴더 개요 기본값 관리",
  "Manage the default settings for the folder overview plugin": "폴더 개요 플러그인의 기본 설정 관리",
  "Manage": "관리",
  "Manage excluded folders": "제외된 폴더 관리",
  "Exclude folder default settings": "폴더 제외 기본 설정",
  "Exclude pattern default settings": "패턴 제외 기본 설정",
  "Add excluded folder": "제외된 폴더 추가",
  "Hide folder note": "폴더 노트 숨기기",
  "Hide the folder note in the file explorer": "파일 탐색기에서 폴더 노트 숨기기",
  "Don't open folder notes by clicking on the name (on mobile)": "이름을 클릭하여 폴더 노트 열지 않기 (모바일)",
  "Folder notes don't open when clicking on the name of the folder (on mobile)": "폴더 이름을 클릭할 때 폴더 노트가 열리지 않음 (모바일)",
  "Only open folder notes through the name": "이름을 통해서만 폴더 노트 열기",
  "Only open folder notes in the file explorer by clicking on the folder name": "파일 탐색기에서 폴더 이름을 클릭해서만 폴더 노트 열기",
  "Disable folder collapsing": "폴더 접기 비활성화",
  "Disable the ability to collapse folders by clicking exactly on the folder name": "폴더 이름을 정확히 클릭하여 폴더를 접는 기능 비활성화",
  "Use submenus": "하위 메뉴 사용",
  "Use submenus for file/folder commands": "파일/폴더 명령에 하위 메뉴 사용",
  "Style settings": "스타일 설정",
  "Hide collapse icon": "접기 아이콘 숨기기",
  "Hide the collapse icon in the file explorer next to the name of a folder when a folder only contains a folder note": "폴더가 폴더 노트만 포함할 때 파일 탐색기에서 폴더 이름 옆의 접기 아이콘 숨기기",
  "Underline the name of folder notes": "폴더 노트 이름에 밑줄 추가",
  "Add an underline to folders that have a folder note in the file explorer": "파일 탐색기에서 폴더 노트가 있는 폴더에 밑줄 추가",
  "Bold the name of folder notes": "폴더 노트 이름을 굵게",
  "Make the folder name bold in the file explorer": "파일 탐색기에서 폴더 이름을 굵게 표시",
  "Cursive the name of folder notes": "폴더 노트 이름을 기울임꼴로",
  "Make the folder name cursive in the file explorer": "파일 탐색기에서 폴더 이름을 기울임꼴로 표시",
  "Open folder note through path": "경로를 통해 폴더 노트 열기",
  "Open a folder note when clicking on a folder name in the path if it is a folder note": "경로에서 폴더 이름을 클릭할 때 폴더 노트인 경우 폴더 노트 열기",
  "Change folder name in the path": "경로의 폴더 이름 변경",
  "Automatically rename a folder name in the path above a note when the folder note is renamed": "폴더 노트 이름이 변경될 때 노트 위의 경로에서 폴더 이름 자동 변경",
  "Underline folders in the path": "경로의 폴더에 밑줄 추가",
  "Add an underline to folders that have a folder note in the path above a note": "노트 위의 경로에서 폴더 노트가 있는 폴더에 밑줄 추가",
  "Bold folders in the path": "경로의 폴더를 굵게",
  "Make the folder name bold in the path above a note": "노트 위의 경로에서 폴더 이름을 굵게 표시",
  "Cursive the name of folder notes in the path": "경로의 폴더 노트 이름을 기울임꼴로",
  "Make the folder name cursive in the path above a note": "노트 위의 경로에서 폴더 이름을 기울임꼴로 표시",
  "Add {regex} at the beginning of the folder name to use a regex pattern.": "정규식 패턴을 사용하려면 폴더 이름 시작 부분에 {regex}를 추가하세요.",
  "Use * before and after to exclude folders that include the name between the *s.": "*s 사이의 이름을 포함하는 폴더를 제외하려면 앞뒤에 *를 사용하세요.",
  "Use * before the folder name to exclude folders that end with the folder name.": "폴더 이름으로 끝나는 폴더를 제외하려면 폴더 이름 앞에 *를 사용하세요.",
  "Use * after the folder name to exclude folders that start with the folder name.": "폴더 이름으로 시작하는 폴더를 제외하려면 폴더 이름 뒤에 *를 사용하세요.",
  "The regexes and wildcards are only for the folder name, not the path.": "정규식과 와일드카드는 경로가 아닌 폴더 이름에만 적용됩니다.",
  "If you want to switch to a folder path delete the pattern first.": "폴더 경로로 전환하려면 먼저 패턴을 삭제하세요.",
  "Choose the file types that should be supported for folder notes. (e.g. if you click on a folder name it searches for all file extensions that are supported)": "폴더 노트에 지원될 파일 유형을 선택하세요. (예: 폴더 이름을 클릭하면 지원되는 모든 파일 확장자를 검색합니다)",
  "Adding more file types may cause performance issues becareful when adding more file types and don't add too many.": "더 많은 파일 유형을 추가하면 성능 문제가 발생할 수 있으므로 파일 유형을 추가할 때 주의하고 너무 많이 추가하지 마세요.",
  "Requires a restart to take effect": "적용하려면 다시 시작해야 합니다",
  "Chameleon": "카멜레온",
  "Chameleon: A translation plugin for Obsidian that provides multilingual support.": "카멜레온: Obsidian에 다국어 지원을 제공하는 번역 플러그인입니다.",
  "Folder notes": "폴더 노트",
  "Create notes within folders that can be accessed without collapsing the folder, similar to the functionality offered in Notion.": "Notion에서 제공하는 기능과 유사하게 폴더를 접지 않고도 접근할 수 있는 폴더 내 노트를 생성합니다.",
  "Smart Second Brain": "스마트 세컨드 브레인",
  "Interact with your privacy focused assistant, leveraging Ollama or OpenAI, making your second brain even smarter.": "Ollama 또는 OpenAI를 활용하여 개인정보 보호에 중점을 둔 어시스턴트와 상호작용하여 세컨드 브레인을 더 스마트하게 만듭니다.",
  "Expand lists to full width in list view": "목록 보기에서 목록을 전체 너비로 확장",
  "Lazy Plugin Loader": "지연 플러그인 로더",
  "Load plugins with a delay on startup, so that you can get your app startup down into the sub-second loading time.": "시작 시 플러그인을 지연 로드하여 앱 시작 시간을 1초 미만으로 단축할 수 있습니다.",
  "Specify custom date format. E.g. \"YYYY-MM-DD HH:mm:ss. See": "사용자 정의 날짜 형식을 지정하세요. 예: \"YYYY-MM-DD HH:mm:ss. 참조",
  "for more formats.": "더 많은 형식을 위해.",
  "The commit hash, author name and authoring date can all be individually toggled.": "커밋 해시, 작성자 이름 및 작성 날짜를 개별적으로 전환할 수 있습니다.",
  "Hide everything, to only show the age-colored sidebar.": "모든 것을 숨기고 나이 색상이 지정된 사이드바만 표시합니다.",
  "Diff view style": "차이 보기 스타일",
  "Split": "분할",
  "Unified": "통합",
  "Set the style for the diff view. Note that the actual diff in \"Split\" mode is not generated by Git, but the editor itself instead so it may differ from the diff generated by Git. One advantage of this is that you can edit the text in that view.": "차이 보기의 스타일을 설정합니다. \"분할\" 모드의 실제 차이는 Git이 아닌 편집기 자체에서 생성되므로 Git이 생성한 차이와 다를 수 있습니다. 이의 한 가지 장점은 해당 보기에서 텍스트를 편집할 수 있다는 것입니다.",
  "Theme Info": "테마 정보",
  "Components": "구성 요소",
  "Appearance (light mode)": "외관 (라이트 모드)",
  "Appearance (dark mode)": "외관 (다크 모드)",
  "Mobile": "모바일",
  "Plugin": "플러그인",
  "Editor": "편집기"
}